［你會點簡］你身家有一百萬其實又有咩用？

當你19幾歲有一百萬。你會選擇係香港到做樓奴定係會出外國讀書？如果係後者用完依一百萬就會身冇分文，要即刻搵野做。

我係後者。但當我讀完書，我又係到諗其實一百萬為左張沙紙值唔值得呢？

其實可能你睇完我依個選擇覺得我好傻仔。比一百萬去讀書，但我又覺得係香港既一百萬根本唔係錢。

你地又會點選擇
樓奴
外國讀屎片

樓主19歲有100萬？

我係讀書

你就當有一百萬比我用

利申：係香港讀唔成書。變左係外國讀。其實成日諗係ive讀係唔係差唔多

環遊世界 u only live once 梗係玩盡佢

去外國讀留得低既科

咩意思？

如果有咁既錢我都想。但宜家得兩個選擇。一個係即刻做樓奴，另一個係遲四五年做拎著沙紙既樓奴

呢個問題我都好糾結，屋企人成日話等我畢業之後幫我比首期。但意味著我之後就要揹負住層樓幾十年

但我係只有一百萬讀完書就冇。之後連供樓都要全部自己供

其實你有無計過，俾你讀完書，幾耐先儲得返依一百萬?

冇計過。但我知道要好耐。真係好耐

咁幾年洗左佢你捨得架啦?
我幫你計下，當你個學位可以每個月多五千人工。
你要十六年先值返個一百萬。

但我又諗係香港一百萬可以做乜。可能我太井底。所以我先覺得咁無奈

有一百萬係無咩可以做到，但無一百萬做鬼都唔靈
有錢vs無錢根本唔洗揀，仲要我睇唔出個野雞學位俾到啲咩得著你

都唔算野雞。因依面都係一間幾出名既大學。如果香港人係依面生活過都會識

All in700等退休啦

係咪野雞好易分，你係因為間學校好先去讀，定係香港無乜科收先去讀?
後者既咪就係野雞囉。
但如果係因為學校好去讀，都值得洗一百萬既。

今時今日仲讀書咁傻仔
一百萬緊係錢滾錢滾大佢，打份hea工補貼自己生活費，工餘時就增進投資知識，十年後剩係收息都過到成世啦

依個好笑 我係香港冇科收。但去到外國入到間好學校

大陸野小心支爆

介唔介意分享下係邊間

UBC/SFU/UOT
其中一間
邊間就唔講啦

去外國讀d可以留係外國既科
例如 工程 IT

買層樓 租比人 日日賺

讀UT工程科啦 送埋楓葉卡畀你添啦

如果依啲又讀得過，make sure係有心讀咪得。

宜家仲有一百萬既樓咩？

其實讀完都想拎張楓葉卡

咁你都答左自己

我都希望畢到業 啲人話外國大學好易，讀過就之難過香港好多，外國大學就好似4年既dse

最驚既係畢唔到業

易入難出 有心讀就一定出到黎

都係嗰句有無心讀啫，出黎做野你就知大壓力過讀書多多聲

投資
碌到夠1.5m然後買樓

希望啦

巴打你點投資變咁多

無人話一年內賺曬嘛
但唔開頭就點都唔會有1.5m

利申: 無100萬可以投資

啲人成日都同我咁講。之前都做過part time但都冇依種感覺，可唔可以講多啲黎聽下。會有咩壓力？

而家香港咁多學位留返香港讀平平地仲好啦

雖然話多。但都唔夠分入

Life is all about experiences

開小食店

香港都讀唔掂去到外國就讀得掂?
100萬香港根本唔係咩錢

簡單啲講係個責任
讀書讀唔讀到都係自己既
但出黎做野，衰左係累左好多人
例如工程當你做到head，公司俾份project你sign off，出事就釘牌/坐監
又例如sales team甩左個大客，分分鐘唔夠revenue會cut headcount
你話大唔大壓力?
低級職員既，犯錯唔會好似讀書咁，無人會容忍，屌都算事小，分分鐘炒得。炒得兩次cv花曬真係搵工都難。

加拿大UoT/UBC，讀完留喺到搵工移民

俾你都唔好要啦。
唔係自己而得黎即係未夠資格拎依d錢，
當你真係有能力自己賺到100萬既時候，你自自然然會知道點做/下一步係點行